范徐麗泰：座談會提及立法會應改為至少10選區

范徐麗泰：座談會提及立法會應改為至少10選區

港澳辦主任夏寶龍在深圳主持座談會，與會的前全國人大常委范徐麗泰表示，會上談及選委會由愛國愛港人士出任，將來所有參加立法會選舉的候選人，提名人當中，應有若干名選委成員，才能保障當選者都是愛國愛港人士。范徐麗泰認為，現時立法會的比例代表制，只有5個選區，令選區太大，部分未能取得10%選票的參選人，也可以成為立法會議員，以致認受性不足，建議應將立法會的選區最少劃分為10區，又說雙議席單票制的建議，是可行的方法。范徐麗泰又表示，會上談及應取消立法會5個超級區議會議席。

2021-02-28 15:39:56

年年尾席都建制咁滯

方便配票 其實都無人理架啦
你地鍾意點選就點選啦
大家有得移民就好移民

智利發明但而家智利都唔撚用

雙議席單票制
等於永遠兩黨五五波
永遠無一個過半數majority

Sor 係波蘭

係

智利好似都係17年先廢除
拎唔到67%就一人一席

仲選乜撚姐臭閪唔支持港共已經拉人封艇啦

屌 人都比你拉哂 搵鬼選咩

到時唔洗配，40% vs 60% 直選都只會係55波

點會55波 到時要幾多票咪有幾多票 鍾意有20萬票 咪整個20萬票箱比你lor
訓左幾耐？

呢個係舞弊，唔係配票

佢propse緊每區只選兩個位，名單制，最多票果兩張名單先有份玩第二輪點票，之後除非某張名單得票多過令一張一倍飛 (60%或以上 vs 30%或以下)，否則都係一人一席

PS: 如果60% vs 31% 飛都係 一人一席，總之少數派搶1%，多數就要搶2%票

舞弊？ WFC？ICAC？掌心雷？一屋十幾姓？派錢投票？

分散選區既好處係無連鎖效應，
例如九龍區A擺明垃圾廢老區，贏硬，唔使配
九龍區B多後生，就配，
有需要就配，無需要就唔使配，慢慢煮熟你，溫水煮蛙呢招用左幾十年，由頭用到落尾，熟曬架步。
至於點配票，立法會，區議會咁多DATA 做analysis，根本無任何難度。

BTW，反正都無人可以選，你覺得點選仲重要咩？

因為可以搵個白底素人去選
只要唔係共狗都會贏

你講緊既係舞弊問題，唔係配票，佢提議既方法到時更加唔洗配

你繼續自說自話啦下

冇用 as long as 共狗落一張名單，除非你拎到67%或以上票，否則冇贏冇輸，根本唔係選舉黎，只係分餅仔

當選舉舞弊唔再係選舉舞弊，咁就係配票既其中一種方式。

唔通你要佢行出黎話，我要選舉舞弊咩？
今日可以DQ人，拉人封艇，要選舉舞弊真係無任何難度。

你日之後仲去投票ge都係on99